<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Yuguo's Blog</title>
		<link>http://yuguo.us/</link>
		<atom:link href="http://yuguo.us//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>不可以放弃的事情</title>
				<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/2013/08/supper.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一段时间看到一篇文章&lt;a href=&quot;http://finance.qq.com/a/20130802/003566.htm&quot;&gt;萦在职场：哪些东西不能因为工作而放弃？&lt;/a&gt;，里面有一段话说的很好：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;精疲力歇主要是由于愤怒。要想战胜这种情绪，你需要知道究竟因为失去了什么导致你产生这种感觉。我会告诉人们：找准自己的节奏。所谓节奏就是一些对你很重要的事物，如果失去了这些东西，你就会厌恶工作。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;对于我来说，不可以因为工作放弃的事情就是家里的晚餐。如果工作量太大，我可以接受早上提前两小时上班，但是不可以接受晚上不在家吃晚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在食堂吃饭总是一股浓浓的快餐味道，不仅是味道，而且是食堂整体给人的一种流水线感觉，吃饭只是为填保肚子。所以即使在食堂吃海鲜也有一种为生计奔波的味道，赶紧填饱肚子继续干活去。在家吃饭就没有这种填饱肚子的“功利性”，可以享受这个过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在饭店吃饭也有诸多不安，一方面食品卫生得不到保障，另一方面超过大半的饭店都没有家厨做的美味，家有大厨，能把土豆烧肉做成人间美味，更不提各种变着花样的菜谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也不奢望每天都能在家吃，工作五天，能够在家吃3天，就谢天谢地了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是我不可以放弃的事情。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 08 Aug 2013 20:10:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/my-supper/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/my-supper/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>制度与财富——读《为什么中国人勤劳而不富有》</title>
				<description>&lt;p&gt;《为什么中国人勤劳而不富有》这本书大概是我今年读到最好的书，其中解决了很多我从小就有的疑惑，我希望我在更年轻一点的时候就读到这本书。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;股票对社会的意义是什么？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我小时候不懂，为什么人们要去炒股，在这个过程中股民明明什么都没有“生产”，却能赚大钱，或者赔上全部家产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我明白，股民不是什么都没有“生产”，股民所做的是让资本能够自由流通，流向更被“看好”的企业。私人股权基金给社会创造的价值，在于逼着各资产的掌权者去最大化回报，从而提高整个经济的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换言之，现代金融证券市场的发展从根本上加快了实现财富的速度，使未来的财富也能转变成今天的资本，从而增加资本总量，加快资本周转速度。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;贸易保护主义真的对当地企业和民众有好处吗？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;无论是对企业还是对民众，贸易保护主义都只有坏处没有好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贸易保护主义比如对国外征收高额关税，禁止邻省的啤酒在本省出售等。它等于增加交易成本，抑制竞争和创新，往经济增长链中加沙子，而不是加润滑剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去二十几年广东经济飞速增长，广东人的收入快速上升，本来湖南作为直接的邻省应该能享受广东最多的“外溢效应”，但这些“外溢效应”都被贸易保护主义排斥在外。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;怎么样定义国家财富？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;国家财富一方面是物质上的财富，比如多少高楼大厦，多少的生产等。另一方面，也是越来越显得重要的，是制度财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们中国人是世界上最不怕苦、最不怕脏、最勤奋的民族之一，可我们还是这么穷，为什么？茅于轼说：“因为人们的劳动没有用在生产商，甚至用在了抵消别人劳动成果的努力上；更因为各式各样的浪费普遍存在，耗掉了巨大的社会财富，可是每个人对此又无能为力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本、美国和新加坡的经验说明，一个国家更重要的财富是其能促进财富创造的制度机制及与其相配套的自由金融创新体系，这种制度财富是无形的，但它比有形的“地大物博”更重要、更“值钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的制度非常差，为了弥补这些制度成本、规避交易风险，人们不得不格外勤奋、一天多工作几小时、少拿些收入。这就是为什么我们一周七天都不分白天黑夜地在工作，晚上十一二点还在通工作电话，这是我们为制度成本必须付出的代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么说我们的制度差，表现在哪些方面？&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;公司的注册与审批程序复杂耗时&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对新注册公司的资金底线要求高&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对各行业设置准入壁垒&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;户籍制度限制农民工的人口流动权利&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;缺乏对消费者权益的保护&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;缺乏对知识产权的保护&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;等等……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;这些制度限制人民自由交易、抑制创业、鼓励腐败、鼓励污染……我们过去的经济增长靠制造业和房地产，而这些的增长空间终究有限，我们需要发展更多的服务业，而服务业对制度的要求非常高。所以我们的制度迫切需要改革。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;老百姓产权的威胁来自哪里？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在兵荒马乱的时代，老百姓产权的威胁可能来自于强盗，小偷和政府。而和平时代，强盗的概率较小（重庆除外），小偷可以防，而政府是唯一可以合法地强占老百姓资产的机构，政府部门拥有随时书写法律、法规、条例和各类文件的权力，所以老百姓产权的最大的威胁来自于行政部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说保护产权，就是要保护老百姓的产权不受行政部门的侵犯。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;为什么说房屋买卖交税是侵犯了公民产权？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为老百姓的交易权也是他们产权的一部分，征税和限制交易权都等于摄取公民的财产。针对房产交易征收营业税、契税、增值税等对其收入流的直接摄取，如果征税方不能直接或间接给房产所有者提供“补偿”，这就有悖于《宪法》第十三条的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说以“政府规定了税只能由买方出”为理由辩驳的话，就需要去补习一下税负转嫁的知识了：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;税负转嫁是指商品交换过程中，纳税人通过提高销售价格或压低购进价格的方法，将税负转嫁给购买者或供应者的一种经济现象。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;即使张三的房子许多年之内不会卖，拥有出售房产的灵活性总不是坏事，万一哪天他要换房呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;为什么中国污染这么严重？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为土地不私有，产权不明晰，那么所有的公共资源大家都随意使用，污染随意排放了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;中国贫富差距为什么大？是不是太市场经济了？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国的收入差距问题与其说是市场经济的问题，倒不如说是对政府资源配置权力、对管制权力的监督制衡和问责的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿北京与其他城市或地区作横向的比较，会发现资源配置既不讲效率，又不讲公平，而是遵循权力法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反而那些完全市场经济的国家，按照经典的索罗-斯旺经济增长模型来解释，地区间人均增长之所以不同，是源于资本与劳动力比例的不同。如果地区之间生产要素的流动不受自然环境、法律或者政府的限制，劳动力将从资本匮乏、收入低的地区迁移到资本密集的地区，而资本密集地区的资本将转移至资本稀缺的地区。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;会不会因为中国人口太多，不适合搞市场经济？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;相反，中国因为人口太多，而非常适合搞市场经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿公司做比方，小公司比如一个煎饼店，所有者（老板）和经营者（老板）是同一个人，所以不可能出现任何腐败现象，老板省得钱是自己的，浪费的也是自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大一点的股份公司，老板实际上是全世界股东，其中有一些代表，称为董事会，经营者是董事会聘请的管理层。这时候所有者和经营者之间就有点远了，比较容易发生腐败的现象，也会发生浪费的现象。所以董事会随时有撤换管理层的权限，管理层也必须定时汇报自己的工作，汇报收入和支出。此外还有注册会计师来企业查账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而国家的所有者是老百姓，经营者是政府，这期间的距离就十万八千里了。更糟糕的是所有者对管理者还毫无更换的权利！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，结论是由于中国的人民太多，而且没有民选政府，所以越不能搞国企，如果搞，腐败和贪污就会无所不有，代理成本和利益扭曲就会出奇的高。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本书的内容质量非常高，远高出本书标题给人的感觉。本书在多看和豆瓣阅读上都由电子版，推荐大家去购买。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:40:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/system-and-fortune/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/system-and-fortune/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>QQ空间的勇敢开发者</title>
				<description>&lt;p&gt;前几天正好是腾讯正式入职3周年，当时在QQ音乐打杂一段时间，次年3月正式入伙QQ空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从最开始的分啥任务就做啥任务，到现在有更多地时间和意识去关注产品，我觉得自己心态上的改变还是挺大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天在v2ex有个帖子&lt;a href=&quot;http://v2ex.com/t/77060#reply32&quot;&gt;请允许我表达一下对 QQ 空间团队的不满与忿恨&lt;/a&gt;，我认真地看完了之后，心里的第一反应就是“有些事情我们可以做得更好点”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是“我也是QQ空间团队了你怎么这样骂我”，也不是“我也做不了什么还是闪了吧”，而是潜意识里有责任，马上回复“我可以解决和反馈”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没有任何划分阵营的感觉和意识，但是很奇怪，很多网友都会自己是v2ex用户，莫名的优越感。其实平台跟人的关系真的不大。若说到v2ex跟QQ空间不能有交集，那是自己的世界观太狭隘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;v2ex的老板@livid的很多对论坛规则的设定，和一些号召都对我有不小的影响，比如&lt;a href=&quot;http://v2ex.com/t/74511#reply83&quot;&gt;他真的是一个很聪明的人&lt;/a&gt;中的原话“这个世界有太多人意识不到自己是在浪费时间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如&lt;a href=&quot;http://v2ex.com/t/76799#reply68&quot;&gt;请大家不要在 V2EX 用排队形的方式回复&lt;/a&gt;中的回复：“你在互联网上留下的这些痕迹，究竟有哪些是有意义持续存在的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我年轻的时候世界观也不怎么完善，而且做了不少浪费时间的事情。现在年纪大一点，总是很在意自己是不是在浪费时间。现在偶尔能看到自己几年前的一些痕迹，感慨自己当年的幼稚，今天看到年轻人在论坛的发帖，一样的感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我留下QQ跟楼主聊了一会，记录了几个问题，之后又有别的用户来加我聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QQ空间有亿万级别的用户，哪怕一点点的优化也会改善很多人的体验，其实我对这种数据和措辞都麻木了。因为“用户”这个词常常在耳边环绕，就不会觉得他们是“人”了，会觉得是数据，以万为最小单位的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是跟用户直接的沟通会让我脑补用户的使用画面，有个v2ex网友加我QQ反馈他女朋友每次点开原创动态，再关闭的时候，背景音乐就停止了。我马上想象一个喜欢在QQ音乐听歌的妹子，在点开原创动态的时候，音乐突然停止的画面，就再次打开音乐，再点原创，又停止……问题很严重有木有！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QQ空间是一个非常巨大的产品，背后的团队是大几百人（可能快到1k了），这时候工程师可能会很沮丧，会有“我也做不了什么，推不动，干脆摆烂，反正打份工”的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一句话是说，最勇敢的事情是认清了生活的真相之后依旧热爱生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实从刚进入职场的的初生牛犊，觉得什么问题都能解决，什么问题都去反馈，到现在，&lt;strong&gt;渐渐认清自己能力和影响力的边界，认识到团队的不完美，认识到流程的局限，但是仍然热爱自己所做的产品，在自己的能力内，一点一点让产品变好，我觉得这就是勇敢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的QQ是 289796721 ，使用QQ空间（特别是个人中心）有任何问题都可以找我聊，请注明“QQ空间反馈”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好久没写这么鸡汤的日志，先干为敬……&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 23:59:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/qzone-2-year/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/qzone-2-year/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>6月荐书单</title>
				<description>&lt;p&gt;6月读的这几本书很值得推荐。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;清醒思考的艺术&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是一本关于思维误区的书，大概是今年读到的最好的书了，本书分为几十个小章节，每章讲了一个“思维误区”。有一些思维误区众所周知，比如《影响力》里面的从众心理、赠与-回馈心理。还有一些不是那么众所周知，但是更加重要的思维误区，比如团队里的会议，为什么大家倾向于不说出自己的意见，这是因为一方面没有人想做一个（永远的）捣蛋鬼，另一方面人们会认为如果大家都达成一致的意见，而自己有所异议的话，一定是自己错了。这个思维误区的解决办法是如果自己有异议，一定要说出来，而作为领导，则总是要指定一个人表达他的否定观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一章印象很深，叫“干掉你的宠儿”，意思是说我们每个人都有自己很喜欢、很确认的观点，比如对于之前的我，就有一个观点是html5的app很好，可以跟原生代码做一样的事情。拥有这样的“宠儿”会妨碍我真正地去做调查和学习，我会自动忽略那些说html5不好的信息，而增强那些说html5好的信息。这样就无法很客观地思考，觉得所有的信息都在说html5很好。避免思维误区的办法就是“干掉你的宠儿”，查找资料的时候总是试图证明自己是错误的，而不是证明自己是正确的。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;盛夏的方程式&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;东野圭吾的最新推理小说，四星推荐，在诡计上不如《嫌疑人X的献身》，但东野的脑残粉不可错过。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;为什么中国人勤劳而不富有&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;非常非常不错的一本书，五星推荐，作者的观点和表达方法都绝佳，堪称最好的经济学书之一，跟之前的《王二的经济学》很像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本书最主要的观点是中国的制度没有保护私有财产，在资金流动上没有鼓励资源有效的配置……而信息时代的财富主要是由制度决定的，所以中国现在真的进入很危险的阶段。中国目前还可以凭借廉价的人力成本、丰沛的出口需求（逐年下降了）、制造业来拉动经济增长，但未来更大的增长点在于内需、更高的人力成本、服务业等……&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 02 Jul 2013 11:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/june-reading-list/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/june-reading-list/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2013年中国开发者大会</title>
				<description>&lt;p&gt;昨天有幸参加了在广州举办的&lt;a href=&quot;http://cdc.9ria.com/2013gz/index.html&quot;&gt;2013年中国开发者大会&lt;/a&gt;，因为早上要从深圳出发，两小时的车程后才到达广州白云国际会议中心，所以上午的话题只能听到两个了，但是都非常有感悟。下午的话题分为6个主题在6个场馆分别举行，6个话题分别是HTML5、iOS、Android、Unity、Cocos2d-x、Flash，我比较感兴趣的是iOS和HTML5，所以下午听了3个iOS的话题之后去了HTML5会场，我就说说我的所见所闻吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国开发者大会是由9tech社区、搜狐畅游、搜狗、51CTO、17173、开源中国社区、segmentfault联合主办，基本上媒体和社区居多，但是现场站台不限于媒体，还有一些APP厂商、游戏厂商、硬件厂商（黑莓），展台不多，二十来个的样子。等我们到达的时候已经没什么活动了的样子，都去听嘉宾分享了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;艾媒解读：移动互联网当前热点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;上午我们到达会场的时候正好听到艾媒的这个分享，&lt;a href=&quot;http://www.iimedia.cn/&quot;&gt;艾媒&lt;/a&gt;是专门分析移动数据的咨询公司，经常在官网上会发布一些不错的数据和报告，或者企业提供咨询服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天分享的主要内容是移动互联网的一些方向，没有具体到某个应用或者分析，而是非常概括地指出了一些方向：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;医疗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政府&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;其实针对中国app store榜清一色的游戏排名，我们开发者都会希望在其他分类多出一些优秀的app，能改变游戏一枝独秀的情况吧。想想v2ex上有开发者晒自己的开发者账户的时候，如果不是游戏开发，下面总会有人说：“赞不是游戏开发”。不是说做游戏不好，而是如果在中国区如果不做游戏而还是能有不错的收入的话，是非常受高端用户欢迎的。当然如果能做出非常独特好玩的游戏，我觉得也是非常赞的，只是优秀游戏的比例太少了，无脑跟风的太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题外话，推荐看部电源&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/7015793/&quot;&gt;《独立游戏大电影》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;关注用户体验，打磨优秀应用&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Testlink云测试的CEO分享了这个话题，我开始还有点奇怪，为什么一个做云测试的公司的CEO会来讲用户体验的问题，这不应该是产品经理或者设计师考虑的么？听了他的分享，我开始理解他的观点，颇有点布道者的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为经常测试所有的android手机，他们发现很多用户，包括移动互联网的“原住民”生下来就会用手机，用的是299元5寸大屏的android手机，每月5元的GPRS流量套餐。而且这些用户在我们的付费用户中占据了很大的比例，所以需要非常谨慎地考虑他们的手机在运行我们的应用的时候的体验，这些体验包括：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;应用启动的速度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应用耗电量&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应用耗流量&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;这是他推荐的最佳实践：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;总是用最差的android手机来测试自己的app&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要申请不需要的权限，避免不必要的耗电量，净化android软件环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要使用不必要的网络连接，少使用网络通信（除非是做即时通信app）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h2&gt;iOS分层架构设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下午我们一行人分开去了不同场馆，有html5、Cocos2d-X、Android，我去了iOS，iOS分层架构设计是iOS会场下午的第一个主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关东升是移动开发专家，但他这个话题其实比较偏基础了。架构设计最主要的目标是减少耦合，细化开发角色。逻辑层、数据层、UI层可以分开运作。所以最基础的就是MVC架构，逻辑层不用管数据层是把数据存储在文件中还是数据库中，也不用管UI层如何显示数据。好处是可以分开测试每一个环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想要分享一部分功能又不想开源，静态链接库是最好的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;静态链接库适用于：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.你想将一部分以后都不会修改的代码打包，供其他项目使用&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.你想将一部分代码封装起来给别人用，又不愿别人看到你的实现方法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有兴趣的可以自行google下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个是工作空间（workspace）的概念。一般的某个应用单独新建一个 project 就可以了，然后把所有的程序文件都放在里面，这个可以满足大部分普通的需求，但是有时候，项目有可能要使用其他的项目文件，或者引入其他的静态库文件，这个时候 workspace 就派上用场了，workspace即可以单独管理多个项目，又可以通过配置，让各个项目相互依赖，如果不用workspace，以前的做法是如果用到其他项目的文件，要手动 copy 文件到当前的项目，在 workspace 里这个步骤不需要了。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;iOS应用原形设计&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;赵大羽是移动平台交互设计总监，他分享的这个话题其实没有讲太多工具的使用，而是介绍了iOS设计的工作流和草图绘制方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立开发者一般请不起设计师的话一般采用这样的工作流：首先用基本元素随笔搞搞，功能能用了，然后找个美工过来，说，给我整好看点，按钮整的让人有点击的欲望，图标要醒目……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵大羽不推荐这样的工作流，因为设计的工作不仅是美化页面。所以要么让设计师从产品创意阶段就开始参与，要么自己作为独立开发者多学习一些设计知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在产品创意阶段，他推荐的方法是头脑风暴。在原型草图阶段，他认为简陋的草图能力反而很珍贵，因为拥有更多的可能性，就像表现主义一样。然后还分析了画草图的一些技术细节，比如线条要么交叉要么断开等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还分析了iOS6设计风格大变的原因：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;12年未变的设计风格，用户有点审美疲劳&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;隐喻的设计风格无论是对于苹果还是app厂商，成本都太大，无法批量生产&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华丽的纹理细节和光影对于硬件的消耗比较大，不值得&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;所以iOS6变为更加简约和工业的设计风格，但是在细节处也有一些包豪斯解构主义的思路在里面。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;小节&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;参加一次这样的会议也许不是性价比最高的学习方法，但偶尔去一下的话也能感受一下行业的脉搏，特别是参会者中还有一些广州本地的年轻学生。比较遗憾这次没有印名片就去了，也许下次考虑印一盒名片过去，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/2013/06/cdc-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/2013/06/cdc-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/2013/06/cdc-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 30 Jun 2013 18:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/cdc-2013/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/cdc-2013/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kindle Paper White——五星级产品</title>
				<description>&lt;p&gt;使用了新的kindle paperwhite一段时间之后，我爱死这台电子书了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kpw是亚马逊出的最新电子书主打产品，目标群是重症阅读用户、希望随时随地阅读的用户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kpw是阅读者的随身物件，不是需要供奉的宝物，所以不建议购买皮套，甚至贴膜。它应该随时出现在你的背包、口袋中，方便阅读，而不是小心翼翼地供奉。日版kpw才600左右，皮套要200。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议买了kindle之后刷一个多看系统，因为多看书城的中文电子书更多一点，而且也经常有新书上架。kindle里不能直接购买多看电子书，但是可以把链接发送到邮箱，然后电脑上或者手机上购买。我更喜欢的流程是在手机多看app书城浏览购买好电子书，使用苹果内购直接付款，然后再在kindle的个人中心下载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个月来我买了27本书，大部分是6元的，也有12元和18元的。算起来还是比纸质书便宜很多，更重要的是通过这个设备我可以马上拿到这本书，并且可以一步步，看下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一些书很好看，很值得，还有一些不那么好看，也没关系。多看时支持试读的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多看书城有一个设定是我每买一本书就可以获得这本书的推荐链接，通过这个邀请码注册的新用户可以免费获得这本书，下面我发一些我觉得很好的书的邀请码：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《盛夏的方程式》（东野圭吾新书） 988PAC45192F
《了不起的盖茨比》 8DAP9508F4F2
《瓦尔登湖》 1BEP23E0F805
《爸爸爱喜禾》 F4AP030E0DA5
《清醒思考的艺术》（非常喜欢） C4FPFEEFB205
《极简欧洲史》 4F9P43F40A32
《黄瓜的黄，西瓜的西》 96EP942FC70C
《安静，内向性格的竞争力》（非常喜欢） EE9P92B8320A
《APP创富传奇》 864PC93C5461
。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起上一代同类产品kindle3（也叫kindle keyboard）有这几个优势：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PPI更高，字迹圆润清晰，虽然比不上iphone retina，但是阅读已经完全没问题了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体积更小，因为去掉了物理keyboard，所以放在口袋是没问题了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;增加了背光灯！在阳光下看不出来有背光存在，而光线稍暗一点的时候能看到电子书的屏幕上发出淡淡微光，在完全黑暗的夜晚就显得很明亮了，可以当小手电筒用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;响应速度更快，翻页更快。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;kpw不适合以下用户：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;希望浏览网页，或者玩游戏；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望阅读和处理移动文档（word、pdf等）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;这是我的多看阅历统计图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/79b328c9jw1e5t9q7ci0dj20l20rewfn.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上平均6点半起床后看书，然后班车上是8点20到9点，中午有一个高峰期是吃完饭12：30到1：30，下午的高峰期是7点的班车上，晚上的高峰期是10点入睡前了。不过最近忙于几个app的制作，看的少了一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是购买建议，国行的价格是849，简直是坑爹了。建议海淘，注册一个海淘网站，支付一点转运费，然后在日本亚马逊上购买日版kwp，到手才600左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果觉得海淘麻烦，或者不懂日文，可以来我本人的淘宝店下单，640直接寄到你家里。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1.w137644-274570537.2.3C4jrE&amp;amp;id=20986547732&quot;&gt;http://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1.w137644-274570537.2.3C4jrE&amp;amp;id=20986547732&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为亚马逊限购，也不能合单转运，所以要提价了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;640太低了，亏本的厉害，做不到，调整了价格，具体以淘宝店为准，抱歉。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 19 Jun 2013 16:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/kindle-paperwhite/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/kindle-paperwhite/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>33号铺停止更新</title>
				<description>&lt;p&gt;我遗憾地决定停止更新&lt;a href=&quot;https://github.com/yuguo/33pu&quot;&gt;33号铺&lt;/a&gt;，最主要的原因是根据&lt;a href=&quot;http://club.alimama.com/read-htm-tid-4369390.html&quot;&gt;淘宝新规&lt;/a&gt;，对于API权限有大幅度的削减，对于&lt;a href=&quot;http://open.taobao.com/doc/detail.htm?id=139&quot;&gt;API接口开发应用的准入条件&lt;/a&gt;修改为以下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;（一）申请调用淘宝客API接口的淘宝账户（以下简称为“开发者账户”）对应的阿里妈妈账户的淘宝客会员等级为金冠级别及以上；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（二）申请验证的网站（以下简称为“网站”）应在工业和信息化部信息备案管理系统进行网站备案；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（四）网站ALEXA排名在10万名及以内；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;这几条严格的限制导致包括我本人在内的广大appkey都失去了淘宝客的权限，相信大多数中小网站的appkey也是如此。所以现在很多用33pu做后台的网站都会出现搜索不出任何结果的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;33号铺的原理是在后台通过API搜索淘宝的所有商品的佣金，然后一键添加到前台。现在失去了API权限，后台自然无法搜索出任何结果。小淘宝客玩家仍然可以在阿里妈妈的后台手动搜索，然后添加到自己的CMS中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我做33号铺的初衷就是希望可以帮助做出更多高质量的长尾淘宝客，所以不做自动抓取，专注体验和分类……但现在淘宝的策略是已经完全抛弃中小淘宝客了。这违背了我的初衷，所以我不再更新了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做33号铺的过程也是非常有意思的，33号铺也冲上过github的PHP排行榜，在github榜上看见中国人的程序还是很开心的。33号铺还上了&lt;a href=&quot;http://codeigniter.org.cn/news/project_33pu&quot;&gt;Codeigniter中国&lt;/a&gt;的首页推荐，也非常开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终我没有从33pu中获得任何金钱的奖励，但对我而言，我已经获得了极大的奖励。过程即奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，33号铺仍然保持开源，有权限的apikey仍然可以免费使用和修改我的代码，但我本人不再更新了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，33号铺的群还是保持讨论，可以聊聊其它程序，或者营销类、编程类的话题，群号码：230831981，敲门砖”33号铺“。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 13 Jun 2013 16:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/33pu-stop-update/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/33pu-stop-update/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>我的第一个app上架了【限免3天】</title>
				<description>&lt;p&gt;我的进度大概是这样的，去年11月开始学习做iOS开发，并且在本地调试。今年2月份注册开发者账号，开始真机调试，在5月初的时候程序1.0版完工准备上线了，然后打包提交。我等待了7天的时间之后，被苹果告知app的名字侵权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我做的是英雄联盟的攻略app，所以我叫“联盟大师”，但是苹果说我的app名字或者描述或者元数据涉嫌侵权，让我改成“appname - for 英雄联盟”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就想那就不叫联盟吧，改成了“LoL攻略”，又提交等待了7天，告诉我还是一样的问题……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我又改，那就叫for 英雄联盟吧，改成了“LoL攻略 - for 英雄联盟”，又焦灼等待了7天，还是不通过，已经习惯了好吗……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后无奈改成“撸大师 - for 英雄联盟”，这。下。大。家。满。意。了。吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在昨天，终于通过了审核，乎~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为庆祝第一个app上架，限免3天，8号恢复6元价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎英雄联盟爱好者下载，求好评，求批评，如果实在有需求，我会继续更新！说真的，好评差评我都不会太介意，只要有人评价，我就有更新的动力了哦也~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后贴一下下载地址和二维码，欢迎下载：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/lu-da-shi-for-ying-xiong-lian/id646299086?mt=8&quot;&gt;https://itunes.apple.com/cn/app/lu-da-shi-for-ying-xiong-lian/id646299086?mt=8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/files/2013/06/lol-app.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Wed, 05 Jun 2013 18:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/my-first-ios-app/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/my-first-ios-app/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>《布道之道》</title>
				<description>&lt;p&gt;最近看完了《布道之道》这本书，深有感触。本书讲的是如何在技术团队中推动一项新的技术或者流程或者工具，非常适合我们现在的状况。英文名是Driving Technical Change，非常质朴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本书非常短小，分为四部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一部分的前提是，我们要推广的是解决问题，而不是某一个特定的解决方案。所以如果我们容易走入误区：闷头思考自己的解决方案，而忽略了这其实是很多解决方案中的一种。就像我们说服别人的时候不希望别人固执己见一样，我们也要持开放的态度。为此，就必须保证自己的解决方案真的合适，再也找不到更好的方案了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广自己的“道”的时候，往往会有一些人提出反对意见，本书中我们称他们“怀疑者”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二部分介绍了团队中的“怀疑者”大概都可以分为哪几种：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;孤陋寡闻型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;随波逐流型（这种类型其实很难说是怀疑者）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;般般挑剔型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;激情燃尽型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间紧迫型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发号施令型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不可理喻型&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;不是身边的每个人都可以很明确的归类到哪一类型，某人很有可能是轻微的激情燃尽型加上时间紧迫型。可以参考一下提示：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;孤陋寡闻型的人不可能同时是激情燃尽型的人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数人多少都有一点时间紧迫症；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很难把随波逐流的人定性为怀疑者；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不可理喻的人经常会伪装成其他怀疑者。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;p&gt;第三部分是最重要的部分，介绍了一些具体的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;取得经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是尽可能地了解自己需要推广的“道”，要做到无懈可击。要做到“专家”就要不断学习和更新，并且在实际中使用，不能纸上谈兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但要注意的是，从和蔼可亲的“专家”到高高在上的“万事通”，这中间只有一步之遥，区别就是看你能否倾听别人的意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传达理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有激情，但不激进；提建议，而不是中伤；多听，而不是多说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展示技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百闻不如一见，说的多不如展示出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;适当妥协&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实没看懂这一章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建立信任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个长期的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公之于众&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源到外部，然后反向推广到部门内部。因为人们倾向于认为“身边那个家伙不比自己强多少”，就像圣经里说的：“在自己的家乡永远成不了先知”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把技术驱动改成商业驱动，找到商业上的进步点，然后让管理层来推动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“搭一座桥”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在现状和想要推广的“道”之间如果有一道鸿沟或者太大的差距，可以先推广一些“中间技术”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来点刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到同事们身边的“痛点”，然后吸引他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四部分是一些技巧策略，其实就是第三部分的操作遇到困难的时候的一些策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本身非常值得一看，特别是希望在自己的组内推广自己的想法的同学。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 20 May 2013 11:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/driving-technical-change/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/driving-technical-change/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>重拾kindle</title>
				<description>&lt;p&gt;我发现一个现象，人在“碎片时间”干的事跟在“整块时间”干的事是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碎片时间我花5分钟刷30条微博，那么在整块的50分钟我就会不自觉地刷300条微博；碎片时间我花2分钟打一盘手游，那么整块的1个小时我就歪在床上打手游……我以为用来填补我的碎片时间的那些小事渐渐成为一种习惯，填满我的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我拿出放了快一年的kindle 3，吹一次上面的灰尘，提示文字说电池电量低了，然后充一下电竟然启动了，之前放在里面的书都还在呢。因为之前更新了多看系统的，所以我试试能不能直接更新到最新，到系统设置里检查了一下最新版本，竟然可以直接升级到2013版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我就一键升级到了2013版的系统，多看做的很好，可以直接登陆多看账号，然后购买图书和下载。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;现在的中文阅读环境已经比一两年前好很多了，两年前多看商城就一些名著精选和玄幻小说什么的，现在品种比较丰富，IT类的也不少。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kindle 3看电子书效果还是不错的，当然没有背光没有226的ppi，但是看中文书够用了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kindle paperwhite也不能看英文pdf（特点是尺寸固定，文字小，在ipad2上看都嫌字体不清晰），所以暂时不入手了&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 12 May 2013 13:01:00 +0800</pubDate>
				<link>http://yuguo.us//weblog/repick-kindle/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://yuguo.us//weblog/repick-kindle/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>